番shift既你幾錢人工 身體健康如何

黎緊份新工要番shift 好不安，勝在人工高過之前成皮野

每日失眠 皮膚爆曬瘡 日日消化不良火燒心胃酸倒流

16xxx做左一年
日日攰到閪咁 不過冇乜野做

唔好呀

番shift 點shift法先

返過一年 裸辭左 返shift on99

我加到29k,不過真係賣健康

有3更 ，每個月換一次

樓主幾歲？

26

真係咁難頂 ？

補唔返

返左十年，食無定時，睡眠不足 ，
生活時間 係幾亂

你之前有冇返過shift先？

人人唔同 可能我身體差

每個月轉一次其實ok

我以前一星期轉一次 頂唔順

我未番過，但間唔中都要做通頂，講緊可能都係2星-3星期一次到

身體內分泌會亂曬龍

你會死
生理時鐘亂哂，日日都好攰

如果你唔係等錢洗，最好搵過第二份，飲食同生活會亂到七彩，社交越來越少。最後。。。

唔知慣唔慣 ，但又想試下，人工唔錯，但番shift真係惡啃

好撚辛苦 每次轉更都會失眠

你唔做我做呀
即刻可以返工

唯有睇下有冇其他offer，如果唔係都要做住先，最多resign

1個鐘後可以到公司門口

其實我都覺得會

隨時可以訓到好冧

16XXX 勝在放工有的士CLAIM
不過周不時都病
落雨基本上起身都痛
今個星期辛苦到

返咩工?

最辛苦果D係
2日早 2日通頂 咁 長期返夜都無咁傷

一個月換一次冇所謂啦 當去旅行換time zone
我日日換

3日早
2日夜
1晚通宵

早係講緊0400~最盡11點
早轉夜個日就覺得係天堂 訓到自然醒
最on9 係休完之後個日一定係早 會驚訓過龍 從而失眠

夜晚更唔係通常都瞓覺咩

今年25 望落似40

一轉更就會失眠
如果份工有得比你訓，要小心訓傷條腰同頸
食宵夜好易肥
利申：返左3年shift

it狗 佢有3更 一個月換一次，我未番唔知實際情況，但應該唔會2日早，2日通頂

未必，我做it 應該都會有野做

日日換真係幾辛苦 頂得住嗎

in 我個人都係肥仔黎 我之後可能都...

日頭起身後根本冇精神做其他野 凈係諗到想訓教

返左shift 8年幾
係呢兩年唔洗通宵 身體係明顯差 之前試過全身出疹 因為免疫系統出左問題
但返shift始終係人工高啲 而家$23XXX

唔返shift都會死

shift工多多錢都唔撚返

大家做緊咩工？

所以機師真係值咁高人工，用自己健康換返嚟

好想試下返shift
好想放閒日
而家日日返office都兩三點先訓七點幾又起身

返左6年shift 身體好虛

返左4年幾shift 平均30k/月
寧願長夜好過 假多錢多

失眠
爆瘡
消化不良
又易攰
個人又易躁底

次次返完夜都要訓返十個八個鐘先夠

日日換
一星期返一晚夜
應該就死

爸爸返左廿幾年shift
係靠佢養起我一家
但慢慢開始好擔心佢健康
將佢變成習慣就會開心啲

咁你想有錢無命享定有命無錢洗呀

長夜傷d定返shift 傷

返左兩個月shift ，返到個胃明顯差左，而家無做失緊業，個胃仲未好返，屌佢老味

唔知你幾歲
個shift
但如果有通宵既話人工起碼要高過本身個份2萬以上先考慮做

人工換算表

95工：shift 工：shift工（要通頂）

1 : 1.5 : 1.8

離地離到

黎家FG第一份工
有時番9點有時番12點有時番2點，4點
月月唔同日日唔同
搵得14500$
係半年前日日夜訓
到近期日日都12點前一定上床訓
加埋食煙少運動
身體叫勉強唔太差

仲要星期六日都基本上一定要番
頭三個月岩岩番
完全成個人勁抑鬱
唔知點捱到黎家
利申：做左年半左右

又離地
想返shift都唔得
最唔鐘意放紅日
朝早又要逼車
夜晚先係我最精神嘅時候
日頭眼訓到隻狗咁

做過

生理時鐘會亂

一日要訓2次

雖然無咩野做

但做耐左幾撚痛苦

真係賣健康

好想返而d時間
之前見fd返shift閒日朝早都join 到大家活動
佢話今日返晏朝早就出去同我地玩
返office想閒日放日假都發夢啦

啱啱收到FG offer
$17000 要返swift
swift啲時間都未知
未返就已經好驚頂唔順 要resign

FG第一份工，做左兩年半，18K
皮膚比以前讀書差左好多，成日爆瘡
加上工作環境唔算好，搞到幾個月病一次
不過係人工算係咁同埋放到平日，重有夾到女朋友都係番shift

依家睇緊中醫食左一個月中藥，戒緊口好撚慘

有個fd番左兩年
宜家要長期訓醫院
上次去探佢塊面黃左好多

咁誇張，時間好差？
其實shift嘅定義係包唔包埋通宵？
我有fd返shift係朝早又有更下午又有更
間野係例如開朝8晚12咁樣
咁就要分更
我而家都就見唔到女朋友
一星期先見到一次
好彩佢份工一個月放到一兩日星期六日

死差佬 屌你老母

$29000
Shift上下午 唔洗通宵

你返左shift就會變做任何時候都眼訓到隻狗咁
個人好似行屍走肉一樣只希望世界未日快啲降臨可以解脫

rip

27醫療撚 A 7-3 P2-10 N 9-7
38k 攰到仆街

返左年幾
初初返shift個人超頹超攰
之後閒日早放去做下運動 身體反而感覺好左

我而家放假都係訓到隻狗咁
日日行屍走肉
正確黎講要返工都係行屍走肉
星期一至五完全無時間
公司例ot
約人又唔知點約
帶左野做運動果晚就o到你九點
平時無約人就七點幾放人

35k, 個人會好撚攰

都係其中一個優點 有時想訓多D都得

有無興趣先番工
有就去馬
實捱到

其實係我自己鐘意時間彈性啲
返office感覺上無得揀
定左係朝九晚六放星期六日
想放日閒日都好煩....

試過一日收夜00:00, 第日開早06:00,
個人係處於閪迷狀態

護士更喎師兄

一星期 2日中 +2日通頂+1日早 有日day off好似冇放過咁

之前返左年半 大約$25k

返到爆晒瘡 同埋高膽固醇(過6.0) 而家已經回復正常

返shift喺office hour去做gym最好, non-office hour多人到唔想去

去游水都係
七點幾八點個池多人到

你加左個皮野最後會去返醫藥費到

當打個和啦

但條命短左就係短左

返早早少少訓早少少起身
返晏遲少少起身遲少少訓
返通宵係公司訓
我正常生活到喎

用咗好多時間先養返好身子

兩早兩中兩夜加兩日假會點

利申：有朋友咁番

樓主觀塘it公司？
我5-6年前又係番份要早中夜既shift工
做L到仆街 人工得10k
係學到野 但無左人生

唔係呀 不過都附近 牛頭角個邊 好擔心

我其實本身都夜鬼 成日2點幾先訓，通頂就好少

係咪海關

番左幾耐呀？可以跟下你既生活模式

咁大獲 佢咩事

29k

我都夜鬼
返office hours 都兩三點訓
放假又四五點先訓
身體一定差左但而家做夜鬼仲要日頭咁早返工再短命d

個個講到好似cancer末期咁

講到尾其實都係睇工作量同點編更
有d垃圾公司瘋狂追更
本身間公司垃圾就算變朝九晚六都會要你ot到朝九晚九

Shift左7年，中間有一年唔洗shift反而唔慣，後來request 返有shift的地方做

翻廿的24放48算唔算 shift?

返shift嘅手足 靠你哋默默咁維持著城市嘅運作

依家25歲，一畢業第一份工就係番shift，做咗四年，乜都習慣晒

毒男冇乜社交嘅話其實番shift都幾正，又多假

依家25歲，一畢業第一份工就係番shift，做咗四年，乜都習慣晒

毒男冇乜社交嘅話其實番shift都幾正，又多假

補充，shift pattern:

week1: DDDDNNN
Week2:———EE——
week3:EEE—DDD
Week4:NNNN——

28日不斷重覆，四星期番168hrs，一年31日AL

有時week2嗰個星期請兩日假放足七日幾正，去個短trip又得

lm

17k 返左兩年shift 身體feel到差左好多

yes
唔知佢會唔會早死

主要睇同事

返shift你無晒朋友，最熟的人相處最耐的是同事，如果關係差就好難捱

同埋睇編更的人，有D好仆街，見女就樣樣得，見仔就亂編你

返shift遇到好多自私女，男同事相對無所謂

利申返左5年

睇盡女人最醜陋一面

咁多假，巴打你就正啦

維返一星期兩日 何來多

31日大假
不過唔知計唔計公眾假期補假

有朋友？

返過1年shift，私人時間多咗，閒日放假正好多。仲有17日公眾假期食晒

不過唔知關唔關事，呢年淆咗兩次柴

一個月病一次
同埋有肩周炎

D D N N -- --
多左好多白頭髮

返過兩種
如果淨係得PA好攰 除左放假冇得好好休息 因為PA完會行下街拍下拖娛樂下/溫下書 跟住訓到自然醒又要追更
反而有埋night返d 時間flexible 好多 night完又會放一日假
健康方面就我本身都麻麻地 好彩我有床咩鐘數都訓到 都夠休息

長夜正呀 我都想 夜晚冇乜野做 不過出事少人backup

同埋長途幾個人輪住揸 仲有auto mode

返緊3晚通宵 1晚返早既shift
身體差左好多 第一年返係瘋狂病
而家返到第二年叫好返啲
我一日返12個鐘到 如果可以返8個鐘通宵仲好

做左幾年
feel到就快死

心臟左下肋骨開始痛

依家每星期淨係返4日 2日早更 2日夜更
錢賺得比之前多好多 不過日日都失眠 好攰

好多假 好正

3.1K 慣左幾鐘意返shift

同事

Lm

機場禁區sales
一萬尾二萬頭
唔知係咪機場啲中央冷氣問題 氣管差咗 咳得勁咗
最早0430起身
收2345

之前番shift番左2年， 而家身體真心差左勁多⋯⋯

有得揀最好唔好做。

輪班工作對健康的影響可分為短期及長遠的影響：

(甲)短期影響：除了明顯感覺疲倦外，也會導致腸胃不適(例如感覺胃不舒服、噁心、嘔吐、腹瀉、便祕、胃灼熱heartburn等)；失眠、感覺整個人並不是處於健康的狀態、生活質素下降、容易受傷及發生意外等。

(乙)長遠影響：現在已有足夠的科學數據證明輪班工作會增加患上以下疾病的風險：

*心臟病及中風：有研究顯示輪班工作增加患上心臟病的風險、比不用輪班工作的人高百分之四十，需要輪班工作的時間越長、風險就越高。此外，每輪班工作五年，患上中風的風險就增加百分之五。但研究顯示要連續輪班工作十五年才會增加患上中風的風險。

*糖尿病及新陳代謝綜合症：有研究顯示輪班工作增加患上糖尿病的風險，每天工作超過十六小時患上糖尿病的風險比只工作八小時的日班工人高百分之五十；輪班工作也增加患上新陳代謝綜合症的風險，是不用夜班工作的人的三倍。

*肥胖：輪班工作的人也有較大機會患上肥胖症，不健康的飲食方式、缺少運動和內分泌失調都是病因；纖瘦素(leptin)調節胃口、令人有飽脹的感覺，輪班工作的人體內的纖瘦素水平偏低，使他們更感肚餓而進食更多食物。

*情緒問題及抑鬱：輪班工作的人較多患有抑鬱及其他情緒毛病，社交孤立(social isolation)肯定會為心理健康帶來不良的影響。輪班工作也會直接影響腦部的化學平衡，輪班工作的人腦部的血清素(serotonin)較低，而血清素在控制人的情緒擔當重要的角色。

*嚴重的腸胃病：輪班工作的人較多患有消化性潰瘍(peptic ulcers：包括胃潰瘍、十二指腸潰瘍)、腸易激綜合症(irritable bowel syndrome)、胃食道逆流疾病(Gastroesophageal Reflux Disease簡稱GERD、俗稱胃酸倒流)等。也會增加患有噁心、嘔吐、腹瀉及便祕等症狀。
*生育問題：輪班工作也會影響婦女的生育系統，她們的流產率高兩倍，也會增加生產時的併發症、包括早產和出生嬰兒體重偏低等。輪班工作也會增加患上月經紊亂、痛經、不育、子宮內膜異位症(endometriosis)等。

*癌病：在動物及人類做的研究都顯示輪班工作會增加患上癌病的風險，世界衛生組織在2007年公佈，輪班工作是「可能致癌」的(probably carcinogenic)。多個研究證實輪班工作增加患上乳癌的風險、高達百分之五十；需要在飛機工作的(例如空中服務員)，風險更增多至百分之七十；也有數據顯示，輪班工作也增加患上直腸癌和前列腺癌的風險。不過，只是已輪班工作很多年(可能是超過二十年)才會增加患上癌病的風險。

黑眼圈 消化不良 缺乏精神

肝好易有事，唔係你估份糧點解多成皮野

可以做兩三年 ge ，如果唔想早死，三十歲前搵返份正常工啦

返左2年送貨，身體差左好多，一個月病一次。

自己本身又中意返屋企，成日返唔到屋企食飯或趕返去食飯，已經令我好大壓力。另外，SHIFT已經令我冇左社交。一來就唔到朋友時間，二來放假想陪下家人同休息下，咁就朋友叫親都唔想出。久而久之，朋友都開始唔約我，仲因此踢左我出whatsassp group。

仲未計我晚上要返學進修。

番shift賺留黎啲錢係拎黎睇醫生

係呀 見d護士大肚都要返夜 正常人都攰更何況多個b

咩工？求介紹

護狗

個身體係明顯地差咗好多 成日都想瞓覺
係放假都用嚟瞓 到到都唔想去
夜晚個肝個心口會隱隱痛 有時會胃酸倒流
同意有巴打話真係賺錢睇醫生

利申 30k紀律部隊

其實早更 中更冇乜野
返中更最多係約唔到人
通宵更先辛苦
頭兩日訓7個鐘都精神
返到第3日開始訓7個鐘都勁攰
睇你返幾耐通宵
我覺得每次只係返1-2日通宵都冇咩問題

啲更係點？早有幾早？夜有幾夜？

shift 身體會差好多
係circadian rhythm 呢個field 已經研究左好多年
長期rotating shift 長遠會增加慢性疾病

幾日轉一次SHIFT真係好傷身 個身體跟本反應唔切 返夜放工日頭訓幾個鍾就訓唔到落去 再訓都一樣咁攰

真係要番落先知，仲未番工好不安

就咁睇幾爽，可以去下旅行，希望我適應到

咩係pa？小弟冇番過shift，唔知d terms

0430 邊到搭車

長期番夜嗎？

我e份一個月轉一次，唔知會唔會冇咁傷身

幾個月返一次, 每次返一個月
day完第二日返night, night off 後有多一日off
成日到第三第四個星期就夜晚訓唔到
日頭好眼訓
跟住又好易病, 要食多d維多c同橙

港機🤦🏻‍♂️

大約係
P 2-9pm
A 7am-2pm
姐係好夜收工第日又要早起

45k 成日訓唔到

你地番咩工可以咁高人工
我都係番shift, 24/7 centre都冇18k
好想死

17k
我返shift 嘅工返左十年
其實無咩覺得身體差，已經習慣咗
平時都係夜訓嘅人，係早起身會辛苦，返晏同返通頂我都好樂意
同埋返shift 幾好呀，放假條街又少人啲，又唔洗下下同人迫～所有野其實都係習慣就好～

酒店返shift
真係想劈炮

返晏個日我寧願訓多d 好過
痴鬼線出完街直踩返工

點解唔包通宵呢請問？

返左好多年，大部份時間夜
身體無乜野，日日夠訓又自然醒
個個都話樣比實際年齡後生幾年

反而試過長期轉日頭
又唔夠訓返工表現又跌
日日頭痛，最後要請長假養生再轉返夜

畢業後一直到而家都係Shift
試過一個半月返一至五 朝九晚五 頂唔順

返Shift 返工放工唔洗同人迫，唔洗星期六日先同人迫 做到銀行野

不過難約朋友就真 健康又無咩 正常一星期做三四日運動 去跑步 飲食正常就得

人工25000 返左2年
身體愈黎愈差 個人訓極都唔夠咁

pi?

番醫院，得a/p, 冇night shift
早既最早7點
番工時間有7點，8點，9點，10點，11點，1點
放就最早放3點，4半，5半，6半，8點，8點9
亂到pk, 因為老細要搾盡人手

做佐幾年未死得，雖然都慣佐，但始終都唔中意
但冇辦法，入得呢行...洗濕佐個頭

人工～30K

咩dept咁爽無Night反？

唔係Nurse/MO
呢個人工應該都估到8/9成
唔講太多了

其實番PANO都幾好丫我覺得，起碼有個合理規律
我地咁亂仲辛苦
做relieving替人放假仲慘
日日都唔同時間番工M/W更玩死你

PAN都合理 AN中間訓唔到個d勁慘
我訓到但中間又要沖涼換衫食飯得五個鐘訓
不過做得預左

30k
濕疹嚴重左，成日好攰

返shift衰啲定正常office返九放九計埋ot衰（同追更無分別）

我住得遠
訓得兩個零鐘

下
個N據我所知係第2日既N喎
同日AN架咩

唔係14號朝番完
14既半夜又番掛，我所知唔係咁喎
巴打你番邊到呀

屌
我本身冇20年都冇濕疹
衣加有個位耐不耐就出

返9放9起碼唔洗通宵先

40-50k 人事好複雜 日日諗resign 但要供樓唔敢

日日攰撚到仆街 訓幾多都唔夠
身體皮膚愈黎愈差
好處夜晚無野做呃人工 放假放閒日

搵幾多錢都唔夠睇醫生

agger

返更返左十年 上年轉返做正常時間 用左好耐時間習慣返

有N車 同埋都係搭A車嘅頭班車

睇醫生次數起碼多左3,4倍

17k 人工一般
但係返shift可以唔洗再理D濕鳩應酬,大條道理唔到
毒撚表示好享受返shift

如果每星期返一日通宵, 通識完第2日可全日休息。咁會否傷身

身體補唔返

十二碼保安返六日，人工13k
九碼保安返六日人工10800

就快返留名

35k 一個月返7到8個夜
返夜果時無突發事可以訓3個零鐘所以都還好

之前同一份工做左4年幾無病過，一轉工半年即病，訓極都唔夠精神

銀行back office揮手
返shift 返返下就慣
最緊要有好同事

咩工

60k
番左幾年，慣左冇野，唔好轉得太密就OK

11xxx 番到成日病

一NIGHT完就爆瘡
面都爛埋........
黎緊用幾千一個月睇醫生

一個禮拜有時一日早，三晚夜，有時兩日早，兩晚夜唔定 ，不過勝在多假期，返一日放一日，以前都係返shift所以慣晒。

連花紅近70k

28歲，無拍拖，所以基本上工作以外既時間都會留係屋企休息/訓覺，所以身體還可以，希望之後都身體健康

Fg 做緊13K 係咪正常價

睇你做邊行喳喎

Basic 24k
長通頂日既話 多6k
唔通頂中班既 多1.6k
通常每個月同同事輪換

身體差過以前好多
食唔想食，淨係識訓
暗瘡多左好多

工程方面 mtr d fd

同事? 啲更同我差唔多 不過我有埋7:30am
9hrs, 一般OT 半到一個鐘
翻工2個鐘前就起身搭車

仲要2weeks先3日off 有時排9日先比你off
完全無人生可言

涯完一年準備轉行

今晚又完事了 可以休息

我一早四夜二中 先一日off

Fg 15K 無哂生活咁

返shift 但長返通宵 訓多過做
返屋企訓醒 仲可以去做gym
返左兩年，身體很健康，未病過

返全夜叫唔叫返shift
30K, 金融業

返夜攪到少做運動先係唔健康既原因

護士大部份都係咁返

有冇食a酸？ 食左餐餐m記都唔爆瘡

護士啦應該?
我見D FD返PAN真係望到都想死

好似唔係 同一日2PM放 9PM返咁

做酒吧有早有夜有追更 身體正常

幾倦都一定要抽時間做下運動，
返shift 會令你瞓幾多都係倦，個人會無哂動力，
反而做一做運動個人仲精神，到真係有得休息既時候，睡眠質素都好左

返機場 2百5鐘 2早2夜 24xxx 就死 來生不做香港人 苦命

三十中，返咗十年，
shift allowance 得千三

4 日一個 cycle, 12 碼
D N _ _ D N _ _

返24放48

返咗三年幾 pattern冇定 睇老細點執但多數返overnight
最明顯真係皮膚差咗塊面係咁標瘡 以前返office hr真係冇咁差

番shift唔一定係有通宵更
我就好彩無，有埋會重慘
我自己定義就係有時番好早有時收好夜，同埋例假會放到平日就算係shift

不過有時收早嗰下係爽嘅

2個星期轉一次，有3個shift，其中一個shift overnight
22k，不過night shift唔算吃力，有一半時間可以偷雞休息

我都有0730wor
但一年三四次左右

個朋友長返通宵返到爆瘡甩頭髮，廿幾歲變到好似三十幾

是咪 PT/OT?

~$60k
但係咁轉shift人都癲

又係紀律部隊？

有無人講下自己更既時間係點

已經連續4日PM了
仲有兩日middle shift 翻足7日先off一日 屌你老母

護狗 PAN 無限追

兩星期放三日假，好彩就平均放，唔好彩就打番個大分瓶，連番十更先放咁

身體係差左因為做少左運動，不過作息都慣

追PAN 通常中間total 訓得6 個鐘左右，但都夠做既。身體都習慣左

最緊要平時生活習慣好d 去平衡番，我見d 阿sir 照去gym 同運動都好fit, 不過殘既居多

btw 好多人話護狗人工包左 其實fg 護狗shift allowance 得2.5k

即係2.5k 買起你時間加健康斷六親

唔駛shift 既位真係爽好多，我寧願唔撚要

返左5年幾6年 冇咩特別 幾享受放平日
最緊要肯訓 唔好玩咁盡就冇野

22歲，第一份工，18.5k。
要翻嘅shift如下。
A：06-15
B：15-00
C：23-08
M：10-19/11-20/12-21
C shift 轉6個同事，每次7日，其他shift shuffle咁翻。
小弟住得遠，坐車要一個鐘，翻A仲慘無車要預多一個鐘坐通宵巴士。
平均一個月病一次。

機場？

酒店

西九區都差唔遠

其實都好多人要番shift 我將會加入番shift 既大家庭，大家都加油

祝你身體健康

抱著試下心態 真係頂唔住先再搵過工

返shift返左十年（要通宵），一樣身體健康，
返早先最辛苦，返放工起碼要預多半個鐘迫車，長期行屍走肉咁，
返夜反而最精神，工作效率都高d

屌 理論上個N 係第二日
但實際係一日返兩更囉
假設你16號AN，時間表如下

16/6 A 0700 - 1400
16/6 N 2100 - 0700

0700 放工時已經17號啦
咁的確係叫第二日嘅